青年遭「一刀穿心」刺斃 中年漢被裁定誤殺罪成

22歲青年前年10月被「一刀穿心」，右心房被刺穿導致大量失血死亡。事後43歲無業中年漢被控謀殺。案件在高院審訊後，由5女2男組成的陪審團今早近12時退庭商議，至下午近3時達成裁決，一致裁定被告謀殺罪名不成立，但以6比1裁定誤殺罪成。辯方需時準備求情，法官下令先索取被告的精神科報告，押至6月13日判刑。

被告梁育平原被控於2016年10月8日，在大埔泰和樓謀殺中國籍男子蘇俊豪（花名蘇豪）。
被告被捕後於警誡下稱，蘇豪兩度上門打擾他睡覺，要求被告帶他去借錢，及後被告發現有三百元不翼而飛，遂與青年起爭執，其間隨手拿起生果刀衝向青年，對方剛巧趨前，刀鋒因而插中青年心口。